★臭屁蟲殺入柴灣毛巾產卵 醫生：毒液射入眼恐致盲

被喻為「大埔名物」的14粒臭屁蟲卵衝出大埔，近日殺入柴灣，該區一位居民在facebook群組「柴灣人柴灣事」發帖，指妹妹沖涼後發現浴巾上有一堆蟲卵，形容「嚇到佢即刻沖多次」。

網民看到這張滿是「香印提子」的照片，便笑稱「大埔名物14粒殺到柴灣！」
每次產卵14粒 2周破殼成蟲

其實這些青色小粒是俗稱「臭屁蟲」的荔枝蝽象誕下的蟲卵，每年荔枝樹開花時節便是其產卵旺季。香港昆蟲學會會長饒戈曾在接受《晴報》訪問時指出，每年5至8月是臭屁蟲產卵的高峰期，牠們愛在衣物上產卵，每次產卵通常會誕下14粒，約2周後會接近破殼成蟲。

可致皮膚敏感 勿拍打弄穿

皮膚科專科醫生史泰祖曾在接受《晴報》訪問時指，臭屁蟲分泌出來的汁液主要作用是用來擊退敵人，有一定的刺激性，皮膚若被這些毒液濺中或會令皮膚敏感，如濺入眼因為是直接接觸眼晴，會出現痕癢或紅腫引致發炎。因此，萬一被臭屁蟲的汁液濺到皮膚或眼睛，記得第一時間以大量清水清洗，情況嚴重者須立即求醫。

香港蟲害控制從業員協會會長梁廣源接受《晴報》訪問時指，牠們沒有很大的攻擊性，市民如發現毋須特別恐慌，但謹記不要用力拍打或把蟲蛋弄穿，以免被牠們釋出帶臭味的汁液濺及皮膚甚至眼晴，可輕力用紙等將蟲蛋等撥走。

香印提子... 頂你唔好用食物比喻得唔得 即刻食唔落

顏色好靚

臭屁蟲bb細細隻個樣其實好得意手。
係大隻左先變得樣衰

撥走佢又唔會死 變成蟲又係害人

屌你老母懷疑中左